Alejandrina Herrera, entre la ilustración y el diseño

 La escena toma forma con la ilustración y el diseño. Son imágenes que se justifican por la mano femenina que las traza y las endulza con instantes de color; la inspiración viene de las memorias que se materializan en dibujos, memorias en blanco y negro, imaginarios a lápiz sobre un fondo a la espera del peso de la línea. 
  Alejandrina Herrera (México, 1986) es una artista cuya obra se halla entre la ilustración y el diseño. Su trabajo son postales de escenas creadas por la combinación de elementos de ambas disciplinas, son momentos construidos por sus recuerdos y por aquello que es de su interés, como las mascotas. Las ilustraciones de Alejandrina cuentan historias individuales a las que es posible construir un contexto propio por la composición y los personajes: los protagonistas y los que se observan como miniaturas; la regia juega con las proporciones de quienes habitan sus postales y deja a la interpretación personal qué papel juegan ambos, así son escenas independientes que parecen haber escapado de su lápiz al papel. 
   Su obra encuentra las bases en el dibujo, el collage y la acuarela, de fondo, la inocencia; algunas veces sustituye elementos por paisajes o imágenes predeterminadas que completan las áreas delineadas por sus trazos. Amante de los juguetes y los libros, son, también, modelos para la creación de sus dibujos, los que busca perfeccionar para crearlos en tres dimensiones. 
   Alejandrina Herrera es Licenciada en Artes por la Universidad de Monterrey. Entre sus trabajos recientes está su incursión a la escultura, un nuevo camino en el arte que comenzó a explorar de la mano de Jorge Elizondo. 
 alejandrinaherrera.com http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/08/Imagen-140.png
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/08/Imagen-210.png
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/08/AH_05.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/08/AH_04.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/08/AH_02.jpg